---
layout: post
title: "Kamerka Herramienta de Reconocimiento para ICS" 
author: jam620
feature-img: "assets/img/posts/kamerka/banner.png"
thumbnail: "assets/img/posts/kamerka/banner.png"
---

En entradas anteriores hablamos un poco sobre los Industrial Control System utilizando Shodan y explicamos las fases del [CyberKillChain](https://blog.toadsec.io/2022/12/08/attacking-ics.html), en esta ocasión vamos a continuar con el reconocimiento utilizando una herramienta poderosa llamada [Kamerka](https://kamerka.io/) y desarrollada [woj-ciech](https://github.com/woj-ciech) la importancia de esta herramienta en lugar de utilizar solamente shodan es la facilidad que tiene al contar con consultas prefabricadas y solo debemos seleccionar la categoría que deseamos probar. 

Existe una versión ligera que podemos acceder en https://lite.kamerka.io/, no obstante no podemos personalizar las búsquedas.

Entre sus Características encontramos

* Más de 100 dispositivos de ICS
* Sección de gallerias categorizadas 
* Mapas interactivos con google maps
* Soporte de google street view
* Altamente configurable para pruebas con queries o exploits
* Soporte para Escaneaos de map en formato XML
* Etc.

##### Requerimientos

* [Google Maps API](https://developers.google.com/maps/documentation/embed/get-api-key) 
* Un VPS con 2 vcpu y 8 Gib de memoria
* Recordar restringir el uso del api a los its del VPS 
* Cuenta de shodan académica o pagada
* Opcional WHOISXML and Binary Edge API
* No habilitar el modo debug si esta en producción

##### 1. Instalación 

Clonamos el repositorio a nuestro VPS

`git clone https://github.com/woj-ciech/Kamerka-GUI.git`

![1](/assets/img/posts/kamerka/1.png)

Debemos agregar las api en el archivo **keys.json**

![2](/assets/img/posts/kamerka/2.png)

Utilizaremos el editor de nuestra preferencia y reemplazamos donde corresponde las API (Google Maps y Shodan)

![3](/assets/img/posts/kamerka/3.png)

Instalaremos los dependencias con pip3 sino esta instalado lo instalamos en conjunto con las demás requerimientos

```shell
apt install python3-pip -y
pip3 install -r requirements.txt
apt-get install redis redis-server -y
```

![4](/assets/img/posts/kamerka/4.png)

Ejecutamos los siguientes comando en orden

```shell
python3 manage.py makemigrations
```

![5](/assets/img/posts/kamerka/5.png)

```shell
python3 manage.py migrate
```

![6](/assets/img/posts/kamerka/6.png)

El siguiente comando iniciara el servidor de Kamerka por lo que debemos dejarlo en ejecución y utilizamos otra ventana o lo ponemos en el background

```shell
python3 manage.py runserver
```

![7](/assets/img/posts/kamerka/7.png)

**Nota: **Si observamos el puerto utilizado es el 8000 debemos modificar los settings de Kamerka para permitir el acceso a ese puerto y abrir en  nuestro proveedor de cloud o bajamos el puerto utilizando un port fowarding

Nosotros vamos a utilizar un port forwarding

`ssh -L:8000:localhost:8000 jam620@172.177.5.32`

![8](/assets/img/posts/kamerka/8.png)

Por último debemos a implementar [Celery](https://docs.celeryq.dev/en/stable/userguide/workers.html)

`celery  -A kamerka worker --loglevel=info`

![9](/assets/img/posts/kamerka/9.png)

2. ##### Búsqueda de ICS

Ahora vamos a realizar la búsqueda de Modbus  y otros protocolos y chicheamos en search

![10](/assets/img/posts/kamerka/10.png)

Una vez termine de realizar la consulta debemos ver lo siguiente, mientras se realiza la búsqueda en algunas ocasiones no se actualiza inmediamamente 

![11](/assets/img/posts/kamerka/11.png)

Una vez se termine de actualizar y realizar la búsqueda nos debe salir algo como esto 

![12](/assets/img/posts/kamerka/12.png)

A la izquierda del menu en search podemos desplegar el resultado en una vista de tablas

![13](/assets/img/posts/kamerka/13.png)

Para ver el Mapa seleccionamos el menu **Maps** al lado izquierdo, como observamos hay 38 resultados

![14](/assets/img/posts/kamerka/14.png)

Podemos seleccionar el punto y nos despliega los ips y el tipo de ICS

![15](/assets/img/posts/kamerka/15.png)

De igual manera podemos acercarnos y vemos las ubicaciones en las diferentes provincias

![16](/assets/img/posts/kamerka/16.png)

Al seleccionar un punto podemos ver más datos, donde si añadimos otros apis podemos ver información relacionada a twitter o imágenes de flicker

![17](/assets/img/posts/kamerka/17.png)

Además que nos proporciona un resumen tipo intel

![18](/assets/img/posts/kamerka/18.png)

Podemos realizar un scaneo con nmap, si lo tenemos instalado

![19](/assets/img/posts/kamerka/19.png)

Para finalizar la herramienta para hacer un reconocimiento automatizado es recomendable, además podemos observar que cuenta con una interfaz amigable, podemos realizar búsquedas con queries predefinidos o agregarles los nuestros. Por último recordar no exponer en producción sin antes analizar el  código es un deber de todos.



